%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Bibliographie"
%

\begin{thebibliographyUL}{99} % remplacer le "{9}" par "{99}" lorsque le nombre de references
                              % requiert 2 caracteres (>= 10 references)
                              
\bibitem{alimentationport} Conrad \textit{Blocs d'alimentation adaptés pour PC portable}, [En ligne]. \url{http://www.conrad.fr/ce/fr/content/ti_NotebookNetzteile/Das-passende-Netzteil-fuer-Ihr-Netbook-bzw-Notebook-Conrad} (Page consultée le 11 avril 2015) 

\bibitem{distQcMtl} Transports Québec \textit{Outil d'estimation des distances routières } , [En ligne]. \url{http://www.quebec511.info/fr/distances/index1.asp} (Page consultée le 08 avril 2015)                              
                              
\bibitem{Falgo} Wikipedia \textit{Fréquence d'éclairage imperceptible} , [En ligne].\url{http://en.wikipedia.org/wiki/Flicker_(screen)} (Page consultée le 06 avril 2015)

\bibitem{CapSE} TRI-TRONICS. \textit{SMARTEYE® COLORWISE™} , [En ligne]. \url{http://www.ttco.com/industrial/colorwise.aspx} (Page consultée le 14 mars 2015)

\bibitem{prixCapSE} TRI-TRONICS. \textit{COLORWISE Products} , [En ligne]. \url{http://www.ttco.com/store/ItemList_Abstract.aspx?Category=COLORWISE+Products} (Page consultée le 26 mars 2015)

\bibitem{CapTAOS} TAOS. \textit{TCS230 PROGRAMMABLE COLOR LIGHT-TO-FREQUENCY CONVERTER}, [En ligne]. \url{http://www.pobot.org/IMG/pdf/tcs230_datasheet.pdf} (Page consultée le 14 mars 2015)

\bibitem{prixCapTAOS} Smart Prototyping. \textit{GY-31 TCS230 TCS3200 Color Sensor Recognition}, [En ligne]. \url{http://smart-prototyping.com/GY-31-TCS230-TCS3200-Color-Sensor-Recognition-Module-for-Arduino.html} (Page consultée le 26 mars 2015)


\bibitem{CapHDJD} AVAGO TECHNOLOGIE. \textit{HDJD-S822-QR999 RGB Color Sensor}, [En ligne]. \url{http://dlnmh9ip6v2uc.cloudfront.net/datasheets/Sensors/LightImaging/HDJD-S822-QR999.pdf} (Page consultée le 14 mars 2015)

\bibitem{prixCapHDJD} SparkFun. \textit{Color Sensor Breakout - HDJD-S822}, [En ligne]. \url{https://www.sparkfun.com/products/10904} (Page consultée le 26 mars 2015)


\bibitem{Rout1} AMAZON. \textit{D-Link DI-514 Wireless Cable/DSL Router}, [En ligne]. \url{http://www.amazon.com/D-Link-DI-514-Wireless-Router-802-11b/dp/B000088NO8} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{Rout2} \textit{Wi-Fi}, [En ligne].\url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Wi-Fi} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{blue1} rp electronics. \textit{OSEPP™ Bluetooth}, [En ligne]. \url{https://www.rpelectronics.com/osepp-bth-01-arduino-compatible-microcontroller-bluetooth.html} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{blue2} \textit{Bluetooth}, [En ligne]. \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Bluetooth} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{sitecour} Lamontagne, Luc. \textit{Technique 3 – Quelques éléments de conception logicielle}, [En ligne]. \url{http://wcours.gel.ulaval.ca/2015/h/GEL1001/default/5chronologie/conception_logicielle.pdf} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{1dig} Digi-Key. \textit{Lite-On Inc LSHD-5601}, [En ligne]. \url{http://www.digikey.ca/product-detail/en/LSHD-5601/160-1575-5-ND/560008} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{4dig} Digi-Key. \textit{Lite-On Inc LTC-4727JR}, [En ligne]. \url{http://www.digikey.ca/product-detail/en/LTC-4727JR/160-1551-5-ND/408224} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{1bout} Conrad. \textit{Bouton Jtp-1230A Namae Electronics JTP-1130A}, [En ligne]. \url{http://www.conrad.fr/ce/fr/product/705260/Bouton-Jtp-1230A-Namae-Electronics-JTP-1130A;jsessionid=479A08C48C6FD4E768449D427E38E54A.ASTPCEN31?ref=list} (Page consultée le 16 mars 2015) 

\bibitem{plaqV} Digi-Key. \textit{Hammond Manufacturing 1593LPCB}, [En ligne]. \url{http://www.digikey.ca/product-detail/en/1593LPCB/HM1253-ND/2359724} (Page consultée le 16 mars 2015)

\bibitem{EcrSS} Sain Smart. \textit{SainSmart 3.2" SSD1289 Touch Screen With MicroSD For Arduino Raspberry Pi}, [En ligne]. \url{http://www.sainsmart.com/sainsmart-3-2-tft-lcd-display-touch-panel-pcb-adapter-sd-slot-for-arduino-2560.html} (Page consultée le 15 mars 2015)

\bibitem{BlindTac} RobotShop. \textit{Blindage LCD Tactile 2.8" pour pcDuino/Arduino}, [En ligne]. \url{http://www.robotshop.com/ca/fr/blindage-lcd-tactile-28-pcduino-arduino.html} (Page consultée le 14 mars 2015)

\bibitem{BlindBout} RobotShop. \textit{Blindage LCD + Boutons pour Arduino DFRobot}, [En ligne]. \url{http://www.robotshop.com/ca/fr/blindage-lcd-boutons-arduino-dfrobot.html} (Page consultée le 14 mars 2015)

\bibitem{HughesPrice} Hughes. \textit{Hughes 9202 BGAN Satellite Terminal}, [En ligne]. \url{http://www.groundcontrol.com/Hughes_9202_BGAN.htm} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{Rogers} Rogers. \textit{La LTE de Rogers}, [En ligne]. \url{www.rogers.com/lalte/} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{Xplornet} Xplornet. \textit{Plans and pricing}, [En ligne]. \url{http://www.xplornet.com/plans-pricing/residential-plans-pricing/} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{SamsungPrix} ebay. \textit{Samsung Galaxy Note 4 N910H}, [En ligne]. \url{http://www.ebay.com/itm/New-Samsung-Galaxy-Note-4-N910H-32GB-Factory-Unlocked-GSM-Phone-all-colors-/351310585533} (Page consultée le 9 avril 2015)

\bibitem{LenoC40} Apple store. \textit{Lenovo C40}, [En ligne]. \url{http://www.futureshop.ca/fr-CA/product/lenovo-ordinateur-tout-en-un-21-5-po-c40-lenovo-a6-6310-amd-dd-1-to-ram-8-go-radeon-r4-amd-windows-8-1-f0b5002kcf/10360968.aspx?path=d657c0634bb8cc6e67fa928123d2e410fr02} (Page consultée le 27 mars 2015)

\bibitem{Lenovo} Lenovo. \textit{ThinkPad X250}, [En ligne]. \url{http://shop.lenovo.com/us/en/laptops/thinkpad/x-series/x250/} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{BGAN} Immarsat. \textit{E-SAT}, [En ligne]. \url{http://www.e-sat.fr/fr/reseaux/inmarsat-bgan/#.VQtf7FxTMpw} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{lumenbeam} lumenpulse. \textit{Lumenbeam Small Color Changing}, [En ligne]. \url{http://www.lumenpulse.com/fr/produit/25/lumenbeam-small-color-changing}, (Page consultée le 16 mars 2015).

\bibitem{lumenbeamprice} Farralane. \textit{Color Kinetics ColorBurst Compact Powercore}, [En ligne]. \url{http://www.farralane.com/store/p-5374-color-kinetics-colorburst-compact-powercore.aspx}, (Page consultée le 19 mars 2015).

\bibitem{molveno} Molveno, \textit{RBG LED Systems}, [En ligne]. \url{http://www.molvenolighting.com/led/6RGBLedSystemsbassa-opt.pdf} (Page consultée le 19 mars 2015).

\bibitem{molvenoprice}EMCOM, \textit{Catalogue général 3}, [En ligne]. \url{http://www.emcom.ch/cat-interactifs/G3/files/assets/basic-html/page67.html}  (Page consultée le 19 mars 2015).

\bibitem{supportmolveno} Espaceampouleled, \textit{Encastrable led orientable Spot escargot rond, 30W, blanc neutre }, [En ligne] \url{http://www.leclubled.fr/spots-led-encastrables/202-spot-encastrable-orientable-rond-blanc-type-escargot-0615872254361.html#/couleur-blanc/douille-mr16} (Page consultée le 13 avril 2015).

\bibitem{molvenoangle} Le club LED, \textit{Spot encastrable orientable rond blanc - type escargot}, [En ligne] \url{http://www.espaceampouleled.fr/spot-escargot-rond-30w-blanc-neutre,fr,4,7674.cfm} (Page consultée le 13 avril 2015).

\bibitem{ruban} Superbrightleds,\textit{LED Light Strips with Multi Color LEDs}, [En ligne]. \url{https://www.superbrightleds.com/moreinfo/rgb-bars-and-strips/led-light-strips-with-multi-color-leds-led-tape-light-with-18-smdsft-3-chip-rgb-smd-led-5050-with-lc4-connector/1470/#/tab/Specifications} (Page consultée le 19 mars 2015).


\bibitem{Com1} UMQ \textit{Enquête québécoise sur l'accès des ménages à Internet}, [En ligne]. \url{http://www.umq.qc.ca/nouvelles/actualite-municipale/enquete-quebecoise-sur-l-acces-des-menages-a-internet-08-10-2013} (Page consultée le 17 mars 2015)

\bibitem{Com2} Tyseo Web \& Marketing \textit{Planning type de création web (PME, 20 pages)}, [En ligne]. \url{http://www.tyseo.net/temps-faire-site-internet.php} (Page consultée le 17 mars 2015)

\bibitem{Com3} Emploi Québec \textit{Programmeurs/programmeuses et développeurs/développeuses en médias interactifs (2174) Salaires et statistiques}, [En ligne] \url{http://imt.emploiquebec.gouv.qc.ca/mtg/inter/noncache/contenu/asp/mtg122_statprof_01.asp?PT4=53&lang=FRAN&Porte=1&cregncmp1=QC&cregncmp2=QC&cregn=QC&PT1=36&prov=pje&PT3=10&pro=2174&PT2=21} (Page consultée le 17 mars 2015)

\bibitem{Com4} Clare-Marie Karat, Christine Halverson, Daniel Horn, and John Karat.  «Patterns of Entry and Correction in Large Vocabulary Continuous Speech Recognition Systems». CHI 99 Conference Proceedings [En ligne].15-20 Mai 1999, p.571 \url{http://www-personal.umich.edu/~danhorn/reprints/horn_1999_speech_recognition_patterns_chi_99.pdf} (Page consultée le 19 mars 2015)

\bibitem{Com5} metiers-quebec.org \textit{SALAIRE}, [En ligne] \url{http://www.metiers-quebec.org/communication/museologue.html} (Page consultée le 17 mars 2015)

\bibitem{tablettec} ebay \textit{Tablette tactile 16go 10 pouces full hd 1080p capacitif wifi google play jeux}, [En ligne] \url{http://www.cafr.ebay.ca/itm/Tablette-tactile-16go-10-pouces-full-hd-1080p-capacitif-wifi-google-play-jeux-/141125695295?pt=LH_DefaultDomain_71&hash=item20dbbf373f} (Page consultée le 9 avril 2015)






\bibitem{DD1} Linternaute. \textit{Disque dur ou service en ligne ?}, [En ligne]. \url{http://www.linternaute.com/photo_numerique/archivage/stocker-ses-photos-sans-risque/comment-choisir.shtml} (Page de consultée le 18 mars) 

\bibitem{DD2} \textit{Disque dur}, [En ligne]. \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Disque_dur} (Page de consultée le 18 mars) 

\bibitem{DDbestbuy} bestbuy.ca. \textit{
Disque dur interne de 2,5 po d'une capacité de 1 To de Seagate (ST1000LM024) - En ligne seulement
}, [En ligne]. \url{http://www.bestbuy.ca/fr-CA/product/seagate-disque-dur-interne-de-2-5-po-d-une-capacite-de-1-to-de-seagate-st1000lm024-st1000lm024/10324346.aspx?path=fc95f447a9868023d87384981c7dd1bdfr02} (Page de consultée le 10 avril 2015)


\bibitem{blueray1} Blu-Ray Disc. \textit{QU'EST-CE QUE LE BLU-RAY ?}, [En ligne]. \url{http://www.bluray-facile.com/} (Page de consultée le 18 mars)

\bibitem{blueray2} \textit{Disque Blu-ray}, [En ligne]. \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Disque_Blu-ray} (Page de consultée le 18 mars)

\bibitem{blueray3} Comment ça marche?.net. \textit{Explication d'un Blu ray disc?}, [En ligne]. \url{http://www.commentcamarche.net/forum/affich-7548383-explication-d-un-blu-ray-disc} (Page de consultée le 18 mars)

\bibitem{blueray4} amazon.ca \textit{Verbatim Mitsubishi 50GB 2x Speed BD-RE Blu-ray Re-Writable Disk 5 Pack}, [En ligne]. \url{http://www.amazon.ca/Verbatim-Mitsubishi-Speed-Blu-ray-Re-Writable/dp/B004JKHRK8/ref=sr_1_fkmr1_2?ie=UTF8&qid=1428769246&sr=8-2-fkmr1&keywords=writable+blue+ray} (Page de consultée le 9 avril 2015)

\bibitem{cloud1} iweb  \textit{Deploy a cloud server}, [En ligne]. \url{http://iweb.com/cloud/servers?pi_ad_id=50514088089&gclid=CNWUmdeH-cQCFQwzaQodIAIA0w} (Page de consultée le 18 mars)


\bibitem{cleUSB1}  BestBuy.ca \textit{Clé USB 3.0 de 32 Go JumpDrive de Lexar (LJDS33-32GASBNA) - Vert}, [En ligne]. \url{http://www.bestbuy.ca/fr-CA/product/lexar-media-cle-usb-3-0-de-32-go-jumpdrive-de-lexar-ljds33-32gasbna-vert-ljds33-32gasbna/10243190.aspx?path=0b1368b0b57d7f591cd5f32edce421c0fr02} (Page de consultée le 10 avril)


\bibitem{cleUSB2}  \textit{Clé USB}, [En ligne]. \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Cl\%C3\%A9_USB} (Page de consultée le 10 avril)

\bibitem{Allen Bradley} ROCHWELL AUTOMATISATION. \textit{Systèmes automates programmables MicroLogix 1200}, [En ligne]. \url{http://ab.rockwellautomation.com/fr/Programmable-Controllers/MicroLogix-1200\#overview} (Page de consultée le 16 mars) 
\bibitem{Allen Bradley1} ALI EXPRESS. \textit{vente en gros allen bradley micrologix 1200}, [En ligne]. \url{http://fr.aliexpress.com/w/wholesale-allen-bradley-micrologix-1200.html} (Page consultée le 16 mars)
\bibitem{Ismart V3} IMO. \textit{La solution ideal pour les constructeurs de machine}, [En ligne]. \url{http://www.imopc.com/content.php?p=spotlight_ismart&lang=FR} (Page consultée le 16 mars)
\bibitem{Ismart V31} TECHNIC-ACHAT. \textit{automatisation et électricité industrielle}, [En ligne]. \url{http://www.technic-achat.com/index.cfm} (Page consultée le 16 mars)
\bibitem{Ismart V32} TECO. \textit{SG2 Smart PLC USER Manual}, [En ligne]. \url{http://www.bb-elec.com/Products/Manuals/SG2V3_UserManual.pdf} (Page consultée le 12 avril)
\bibitem{berrypi} CANADA ROBOTIX. \textit{Rapsberry pi 2 model b 1GB}, [En ligne]. \url{http://www.canadarobotix.com/1426-raspberry-pi-2-model-b-1gb} (Page consultée le 16 mars)
 
\bibitem{Rapsberry2} HELEN LYNN. \textit{RASPBERRY PI 2 MODEL B}, [En ligne]. \url{http://www.raspberrypi.org/products/raspberry-pi-2-model-b/} (Page consultée le 16 mars)
\bibitem{Rapsberry3} MCM. \textit{Raspberry Pi™ 2 Model B 1GB Project Board}, [En ligne].] \url{http://www.mcmelectronics.com/product/83-16530} (Page consutée le 16 mars)
\bibitem{Arduino1} ARDUINO. \textit{what is Aduino}, [En ligne]. \url{http://arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardMega2560} (Page consultée le 16 mars)
\bibitem{Arduino2} ROBOSHOP. \textit{La boutique à votre service}, [En ligne]. \url{http://www.robotshop.com/ca/fr/microcontroleur-arduino-mega-2560-adk.html} (Page consultée le 16 mars)



\end{thebibliographyUL}






