%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Présentation"
%

\chapter{Présentation}

L'équipe de développement est composé de 4 membres qui ont travaillé dans une symbiose fructueuse. Cela a permis d'effectuer un travail conforme aux exigences du cours. Plusieurs moyens de communication ont été utilisés pour l'organisation de travail et la répartition des tâches. Pour la planification de travail, nous avons priorisé les rencontres en personnes tandis que la phase de construction de l'application a été réalisée surtout à l'aide des rencontres virtuelles (skype). Également, la plateforme ''Github'' a été un outil indispensable pour le partae du code et la fusion des parties. À part le côté technique, la collaboration de tos les membres de l'équipe a été essentielle. On a essayé d'intégrer le plus souvent les fonctionnalités et GitHub a été indispenpensable pour accomplir cela. De cette façon, on a réduit le risque de conflits et on a détecté le plus vite possible les erreurs de développement (qui surviennent dans le cycle de vie du processus). L'intégration continue implique de faire de petits changements au logiciel en lui appliquant des tests de qualité (si les erreurs sont détectées plus tard dans le processus de développement, leurs corrections sont plus difficiles).
\\

\noindent Les membres de l'équipe et leur programme d'étude:
\\

\noindent Gabriel Lefrançois: génie informatique\\
Marcel Bernic: baccalauréat en informatique\\
Martin Richard Cerda: génie informatique\\
William-José Simard-Touzet: génie informatique

