%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Introduction"
%

\chapter{Sommaire}

L'application Paint3D+ que nous développons est un programme d'édition graphique interractif dans le style de PaintdotNet. Elle comporte 2 modes principaux: mode 2D et mode 3D.
%, en plus de comporter un mode pour les modèles 3D 
\\

Concrètement, l'application permet de construire des primitives vectorielles en 2D (ligne, triangle, rectangle et cercle), de contruire des primitives géométriques 3D et d'afficher un modèle 3D. Tous ces éléments possèdent des propriétés modifiables à partir de l'interface graphique.
Il est aussi possible d'importer des images et d'exporter le contenu de la scène en image. De plus, il est possible de se déplacer dans la scène à partir des caméras, d'appliquer différents types de textures, telles que des textures d'élévation, de normale et de réflexion et d'appliquer des courbes et surfaces paramétriques. Finalement des effets post-process ainsi que des technique de lancer du rayon sont implantées.
\\

Une interface intuitive est affichée lors du démarrage du programme et l'utilisateur peut interagir à l'aide des menus et des panaux graphiques. D'autres possibilités de manipulation sont aussi décrites plus loins dans le rapport. 
\\

Toutes les entités géométriques sont organisées dans une hiérarchie de classes et elles peuvent être maniupulées par différentes méthodes, telles que l'application de translations, rotations, changement d'échelle, etc. Les primitives peuvent être aussi être composées dans une seule entité.